9:30 31台 《流感奪命五千萬》

1918年，第一次世界大戰結束。數以百萬計的人死亡，世界因戰爭而筋疲力盡。可惜不消多久，新一輪的恐慌席捲全球，一種可怕的病毒出現，殺死了超過五千萬人，這就是西班牙流感。這紀錄片透過個案重組與及目擊者，包括科學家、醫護人員、軍人、普羅市民和政客的親身經歷，再一次將昔日的慘況呈現觀眾眼前，讓大家了解當年人類如何面對病毒的襲擊和尋找治療的方法。一個世紀後的今天，希望人類藉此歷史吸取教訓，有助大家應對未來全球流感的大爆發。
雙語廣播：粵語/英語 (電視版)
播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：
(首播)2020年3月10日 星期二 晚上9時30分
(重溫)2020年3月11日 星期三 凌晨12時
2020年3月11日 星期三 中午12時

留名

以前既歐洲人識戴口罩

推

push

Up

美國佬

西班牙流感原來起源自美國

西班牙流感,sars,wars根本係同一種野黎

一樣係隱形傳播

一樣係突然暴斃

6星期10萬人感染，同而家一樣

唔畀停課

呢套野歐洲人真係要睇下

同武漢意大利一樣,醫院爆發

英國唔畀人講疫情

1918英國等如2020香港
西班牙同香港一樣食死貓

咁就叫左西班牙流感 污名左
明明成個歐洲都爆

因為只有Spain無censorship,所以叫Spanish flu

已經預見到未來冇人知武漢肺炎黎自中國
後人只會知歐洲其他國家爆到七彩

好多疫情爆發都係因為人為

秋天爆第二波先係重頭戲

睇黎武漢肺炎都一定會有第二波
更加致命同傳染勁

疫船來了

第二波更勁
係唔現在中肺炎好D

變左種
中完可以再中

依家醫療咁發達，都仲未知病源體

防疫意識既重要

隻病毒真係好識揀時機

可以想像
只要一鬆懈就會黎料
而家根本只係第一波

可能死一億

今次就有武漢肺炎畀未來既人做比較
肯定超過西班牙流感

英國終於可以用到個指南

yes 澳洲都冇得獨善其身

而家1個月已經全球中招

原來會專殺免疫力強嘅人

套紀錄片燈死左
已經百分之3死亡率

仲要只係第一波

yes歷史會重演

第二波會引起細胞因子風暴
年輕人死梗

港台買啲紀錄片高質

有冇得睇返

播放頻道：港台電視 31、31A
播出時間：
(首播)
(重溫)
2020年3月10日 星期二 晚上9時30分
2020年3月11日 星期三 凌晨12時
2020年3月11日 星期三 中午12時

唔該

預言

網上重溫至 24/03/2020